o.B.d.A. sind in $A$ alle Zustände vom Startzustand erreichbar\[andere Zustände werden im 1. Schritt entfernt]
Minimierungsalgorithmus liefert den DFA $A' = (\Sigma, S', \delta, [s_{0}], F')$ mit 
- $S' = \{[s] | s \in S\}$
- $\delta'([s], a) = [\delta(s, a)]$ für $s \in S, a \in \Sigma$

1. Es gilt  $L(A) = L(A')$, da wir nur äquivalente Zustände zusammengefasst haben.
---
Formal ergibt sich dies aus folgenden Aussagen:
(Beweis Übung)
1. $\bar{\delta}([s], v) = [\bar{\delta}(s, v)] \forall s \in S, v \in \Sigma^*$
2. $[s] \in F   s \in F$

---
2. indirekter Beweis:
angenommen es existiert ein DFA $A'' = (\Sigma, S'', \delta'', s_{0}'', F'')$ mit $|S''| \lt |S'|$ und $L(A'')=L(A') = L(A)$
für jedes $s' \in S'$ wählen wir ein Wort $w_{s'}$, sodass $\bar{\delta}([s_{0}], w_{s'}) = s'$(das Wort existiert, da alle Zustände in $S'$ vom Startzustand erreichbar sind(siehe oben))
(=> alle $w_{s'}$ sind verschieden)
Wir geben die Wörter $w_{s'}$ nun in $A''$ ein
- wir haben $|S'|$ verschiedene Wörter $w_{s'}$
- $A''$ hat $|S''| < |S'|$ Zustände => mehr Wörter als $A''$ Zustände hat
=> Pigeon Hole Principle:
- es existieren 2 verschiedene Wörter $w_{s_{1}'}$ und $w_{s_{2}'}$ die in $A''$ in den gleichen Zustand führen(Aussage \*):
$$
\bar{\delta}''(s_{0}'', w_{s_{1}'}) = \bar{\delta}''(s_{0}'', w_{s_{2}'})
$$

$s_{1}'$ und $s_{2}'$ sind 2 verschieden Elemente aus $S'$, also Äquivalenzklassen von Zuständen aus $S$

wähle $s_{1} \in s_{1}'$ und $s_{2} \in s_{2}'$
damit gilt $[s_{1}] = s_{1}'$ und $[s_{2}] = s_{2}'$
$s_{1}$ und $s_{2}$ sind somit nicht äquivalent, denn sonst hätte der Minimierungsalgorithmus diese zusammengefasst und damit wäre
$$
[s_{1}] = [s_{2}]
$$

=> es existiert ein $v \in \Sigma^{*}{}$ mit $\bar{\delta}(s_{1}, v) \in F < = > \bar{\delta}(s_{2}, v) \notin F$
${} \bar{\delta}(s_{1}, v) \in F < = > [\bar{\delta}(s_{1}, v)] \in F < = > \bar{\delta'}([s_{1}], v) \in F {}$
$\bar{\delta}(s_{2}, v) \notin F < = > [\bar{\delta}(s_{2}, v)] \notin F < = > \bar{\delta'}([s_{2}], v) \notin F$


---

there was more on the board here
---


Zusammen mit (\*\*) sehen wir, dass $L(A') \neq L(A'')$ => **WIDERSPRUCH** 

=> es existiert kein DFA $A''$
