Beispiel 3.28:
- [[3.21 - Concatenation of Languages|Konstruktion nach 3.21]]

> [!Ziel]
> NFA für $(ab^* + a)^*$

${} a$
![[Drawing 2024-11-28 06.20.29.excalidraw]]
$b$
![[Drawing 2024-11-28 06.25.33.excalidraw]]
$b*$
![[b_gesternt.excalidraw]]
$ab*$
![[Drawing 2024-11-28 06.30.52.excalidraw]]
$ab* + a$
![[Drawing 2024-11-28 06.30.52.excalidraw (copy)]]
$(ab* + a)*$
![[Drawing 2024-11-28 06.30.52.excalidraw (copy) 1]]
## Beispiel 3.32
(eigentlich $\cup$ statt $+$ richtig, aber wir verwenden Syntax reg. Ausdrücke)
1. $L_{s_0} = a \cdot L_{s_0} + b \cdot L_{s_2}{}$
2. $L_{s_1} = (a + b) \cdot L_{s_1} + a \cdot L_{s_0}$
3. $L_{s_2} = a \cdot L_{s_1} + \epsilon$, $\epsilon$ weil leeres Wort von $s_2$ aus akzeptiert wird( -> wenn akz. => $+ \epsilon$)
- Ziel: nach $L_{s_0}$ auflösen

3 in 1 Einsetzen
4. $L_{s_0} = a \cdot L_{s_0} + b \cdot (a \cdot L_{s_1} + \epsilon) = a \cdot L_{s_0} + b \cdot a \cdot L_{s_1} + b (\cdot \epsilon)$

2 Vereinfachen nach Lemma 3.29
5. $L_{s_1} = (a + b)^* \cdot a \cdot L_{s_0}$

5 in 4 Einsetzen
6. $L_{s_0} = a \cdot L_{s_0} + b \cdot a \cdot (a + b)^* \cdot a \cdot L_{s_0} + b$

6 Vereinfachen nach Lemma 3.29
7. $L_{s_0} = (a + ba(a+b)^*a) \cdot L_{s_0} + b$
8. $L_{s_0} = (a + ba(a+b)^*a)^*b$
